主席賣舖位 翠華接貨！基金股東狂批：回購股份谷股價仲好啦

主席賣舖位 翠華接貨！基金股東狂批：回購股份谷股價仲好啦

英國對沖基金Noster Capital向翠華（1314）小股東發公開信，呼籲反對從創辦人李遠康等5人手上收購觀塘舖位，反建議回購股份提振股價。Noster Capital執行合夥人Pedro de Noronha更指亞洲企業管治問題太多，已厭倦投資亞洲。

翠華上月底公佈一項關連交易，擬以2.55億元向主席李遠康在內5名創辦人，收購現時正租用的觀塘道店舖。該5名創辦人於2004年僅以2800萬元收購觀塘舖，交易完成後，翠華主席李遠康套現最多達1.02億元。交易須由獨立股東批准。

CNBC取得該份公開信，持有0.4%股份的Noster Capital，指交易並不合理，尤其現時香港物業價格達到歷史高位，但翠華股價卻徘徊低位時，交易無異於把5名創辦人的利益，置於其他小股東的風險之上，認為翠華不應將股東資金如此動用，反而應該回購股份已提振股價，現時翠華股價約每股1.36元，比歷史高位跌75%，比2012年上市時亦潛水40%。

翠華發言人回覆CNBC，指尊重不同投資者，及不同公司各有不同投資策略。但翠華相信該項建議交易有助營運更順暢，在觀塘邊陲地區的甲級寫字樓物業發展迅速，翠華亦可得益於潛在物業升值，交易作價基於獨立估值及測量報告，將在2月17日或之前發出通函，包括獨立財務顧問報告，供股東參考。

Noster Capital公開信反駁物業升值的論點，指股東購入翠華股份，是希望受惠於餐飲業務，而不是香港物業升值，若交易進行，會損害翠華企業形象。

小股東喺咪凍過水
要幾多票先至反對到(不過大股東會唔會一早安插好晒啲人頭)
利申 一次翠華都未食過 正仆街

吸乾間公司到時十合一，一供十

買股票最大風險係個大股東同管理層，上咗市後就唔係賺街外錢，賺小股東錢為主，翠華呢啲仆街股最後九成係仙股毫股嚟嘅

對沖基金又點，咪又搞唔掂間餐廳

嘜觀塘鋪價依十年升左十倍咩？

撈埋d油水 好執啦

老千股 重要起埋尾注

等睇侵侵元宵節同蔡英文食飯

sorry 錯post

交易完後，再以1000萬賣回比主席！

一年後，再以一億元收購主席鋪位

上市為左呃錢

貨已脫手，理得你